投機者全盤押注港元大幅貶值

外匯市場上隨處可見資本可能逃離香港的擔憂，考驗著港元應對經濟衰退的抗壓能力。

投機者通過衍生品全盤押注港元大幅貶值，造成一項看跌指標接近年內最高水準。港元期權成交量上週五飆升至37億美元，其中三分之一押注港元將觸及或跌破兌換保證區間的弱端。
市場動盪還會惡化這一看法在互換市場上也很明顯，港元與美元互換利差達到1990年代的水準。一年期遠期點收盤價觸及1999年以來最高水準，表明對沖港元貶值的需求激增。

上周中國出人意料地決定宣布香港國安立法後，香港成為中美之爭加劇的風暴中心。港元由此創下六周最大跌幅，香港股市也創下2008年以來的最大跌幅。特朗普政府正在考慮應對措施，可能包括撤銷香港的特殊貿易地位，這一風險將削弱香港作為全球金融中心的地位。（撰文：Tian Chen、Kari Soo Lindberg）

索羅斯呢

智商稅

信政府 冇事
繼續買美金先

好難講
港元呢2日又升返

屌 我諗起有篇文話有人put油到0.01

個個笑鳩佢，之後就負油價

佢押注一年後跌到7.82

買現貨
沽遠期？

唔好打咁多飛機
明顯班人係做對沖，怕港元爆破
做對沖，真爆破果時無咁傷
唔做對沖，手上港元投資隨時因匯率重傷

如果美方唔比港元繼續掛勾，嚟緊嘅震盪應該都幾好睇⋯⋯

唔知，可能係國家隊托住

Kyle Bass手足接手

人仔匯價跌的話
應該就係有人沽人仔換美金
再托港幣